再譯《我願榮光歸香港》

［代友post]
尋晚終於聽咗榮光嘅交響樂團版本，覺得好撚正
自己對翻譯有啲興趣，所以膽粗粗譯咗個歌詞

之前都見有巴打出咗英譯本，但係我都有啲諗法，想譯多一個版本：

一）部份譯詞與旋律節奏不太合，有些位置詞語被樂句切斷；想配合樂句寫個稍微好唱點的版本

二）部份譯詞用字不完美，可接受，有改善空間

三）有幾篇水準甚高，例如七劍巴嘅高汁 "Glory be to thee, Hong Kong"
但係超出咗原詞結構和意思；當然呢種情況可以話已取其意，可忘其形；但是個人都還是有少少執著表現出原本結構的威力
亦都是自己每次見到著迷既作品會想譯既原因

於是就誕生咗下面嘅版本，算係希望最忠於中文原詞意象嘅成品

《我願榮光歸香港》
Glory unto Hong Kong

何以 這土地 淚再流
For whom is the land wrought in tears
何以 令眾人 亦憤恨
For what do our hearts burn with rage
昂首 拒默沉
Lift your heads, hush no more
吶喊聲 響透
Let our cries pierce forth
盼自由 歸於 這裡
Liberty unto this place

何以 這恐懼 抹不走
How deep is the heart wrought with fear
何以 為信念 從沒退後
And still how we stand, fast and strong
何解 血在流
Though our blood be shed
但邁進聲 響透
Our songs of march press on
建自由 光輝 香港
Till we build our bright Hong Kong

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
As the stars subside, the night befalls
迷霧裡 最遠處 吹來 號角聲
From across the mist there comes a shrill of horns
捍自由
Fend our rights
來齊集這裡
Together we fight
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
Courage and wisdom be our guide

黎明來到 要光復 這香港
Our dawn has come, now to arms! Free Hong Kong!
同行兒女 為正義 時代革命
Justice shall come! Revolution of our time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Long live liberty and democracy
我願 榮光 歸香港
Glory unto Hong Kong

都無期望有人會唱（除非自己出黎柒），但發夢希望有得推到俾DGX巴團隊見到
考慮下用作英文版翻譯，不過咁大想頭我都係諗下好了

9月15日見！

到時見

屌啲中秋icon 好正

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

證據終於流出！

我願榮光歸香港 英文版 Glory be Unto HK